<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Trivia on Wiki - Grêmio de ECI</title>
    <link>https://gremio-eci.github.io/wiki/trivia/</link>
    <description>Recent content in Trivia on Wiki - Grêmio de ECI</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Jan 2020 19:05:11 -0300</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://gremio-eci.github.io/wiki/trivia/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Bandejão</title>
      <link>https://gremio-eci.github.io/wiki/trivia/bandejao/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 19:05:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://gremio-eci.github.io/wiki/trivia/bandejao/</guid>
      <description>Restaurante Universitário
 Custo: 2 reais para estudantes da UFRJ, 8,75 reais para servidores (embora recebam vale refeição que cobre o valor) Site: https://ru.ufrj.br/index.php/ Aplicativos: O aplicativo de cardápio está disponível para Android, iOS e Windows Phone Cardápios: https://ru.ufrj.br/index.php/2014-07-24-00-55-59  Para entrar é necessário demonstrar algum comprovante de que estuda na UFRJ, como a carteirinha de estudante, a CRID ou o comprovante de matrícula.
Os bandejões servem almoço e jantar, os jantares inclusive costumam ser mais saborosos que o almoço, já que são servidos pra menos gente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Carteirinha de Estudante</title>
      <link>https://gremio-eci.github.io/wiki/trivia/carteirinha/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 19:05:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://gremio-eci.github.io/wiki/trivia/carteirinha/</guid>
      <description>Existe a carteirinha virtual, disponível no aplicativo do SIGA para todos os alunos da UFRJ.
Além dessa elas podem ser emitidas pela UNE por 35 reais + frete.
O CAENG (Centro Acadêmico de Engenharia) também costuma emitir anualmente para alunos das engenharias que representa. Para mais informações consulte o CAENG.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transporte</title>
      <link>https://gremio-eci.github.io/wiki/trivia/transporte/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 19:05:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://gremio-eci.github.io/wiki/trivia/transporte/</guid>
      <description>Veículos elétricos e Bikes no fundão Site: http://www.integraufrj.com.br/
O uso das bicicletas pelo fundão é gratúito, são permitidas corridas de até 45 minutos, com intervalos mínimos de 15 minutos entre corrídas. Caso contrário, para cada 30 minutos ultrapassados dos 45 minutos será gerado um bloqueio de 24 horas para sua conta.
O uso dos carros elétricos pelo fundão também é gratuito, onde é necessário previamente cadastrar sua carteira de habilitação.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Centro Acadêmico de Engenharia - CAENG</title>
      <link>https://gremio-eci.github.io/wiki/trivia/caeng/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 01:29:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://gremio-eci.github.io/wiki/trivia/caeng/</guid>
      <description>O CAENG é a entidade representativa que representa a maior parte dos alunos de engenharia. Totalizando mais de 5000 alunos. As engenharias da escola de química são porém representadas pelo Diretório Acadêmico da Escola de Química.
O CAENG por representar a todas tem um grande papel de resolver os problemas mais genéricos de todas as engenharias, como permanência estudantil na Engenharia, saúde mental, assédio docente, unificadas, estágios, carteirinhas e outros problemas mais gerais.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Grêmio de ECI</title>
      <link>https://gremio-eci.github.io/wiki/trivia/gremio/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 01:29:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://gremio-eci.github.io/wiki/trivia/gremio/</guid>
      <description>Estatuto do Grêmio
Direção:
 Lidiana Souza dos Anjos Paulo Cabral Sanz Pedro Maciel Xavier  Conselho:
 Jonathan Alcantar Guilherme Goldman da Silva Igor Andrade da Rocha  Representação Discente:
 Igor Andrade da Rocha  O grêmio é aberto, por favor não se contentem com esses nomes da lista e se integrem a ele, sempre existe muita coisa a se fazer e quando mais gente organizada e fazendo por sí só mais capacidade.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Matéria Unificada</title>
      <link>https://gremio-eci.github.io/wiki/trivia/unificada/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 01:29:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://gremio-eci.github.io/wiki/trivia/unificada/</guid>
      <description>Uma matéria unificada é uma materia que não é de uma engenharia especifica, mas que serve para todas. Normalmente é dada pelo IM (cálculos/algebra linear) ou IF (físicas). Isso significa que terão muitas salas com diferentes professores, tendo o mesmo código, embora existam salas específicas para algum curso, você pode escolher qualquer uma. São providenciadas em multiplos horários.
As provas unificadas são realizadas para todas as engenharias ao mesmo tempo, de forma que ocorrem as 17h e costumam ocupar diversos blocos inteiros, preste bem atenção nas informações dadas nos sites dessas matérias (como regras, horário e sua sala).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>SAIR</title>
      <link>https://gremio-eci.github.io/wiki/trivia/sair/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jan 2020 01:29:11 -0300</pubDate>
      
      <guid>https://gremio-eci.github.io/wiki/trivia/sair/</guid>
      <description>Foi uma poli-fight (uma longa discussão na lista de e-mails) e terminou com um estudante enviando
&amp;ldquo;Para sair dessa lista envie SAIR&amp;rdquo;
Terminando com centenas de mensagens na caixa de entrada de todos os estudantes da Poli com inúmeros alunos enviando &amp;ldquo;SAIR&amp;rdquo;.
Volta e meia um espertinho ou outro envia SAIR para a lista.
Desde então o envio para todos da lista foi bastante limitado.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>